[26] 考緊26？你問我答！（15）

Q: 考電單車流程
A: 如果係從未考過車, 流程: 筆試 -> 強制試(老強) -> 路試 -> P牌
筆試成績46同26通用, 考過既唔洗再考
未考強制試之前只可以係封閉場地練車, 唔可以出街渣
pass左強制後就可以申請學牌 (L牌), 出街練車期間車頭車尾必須掛上「學」字並遵守所有學牌規則

Q: 筆試去邊到報?
A: 駕駛學院/街師傅代辦排期/親身去長沙灣運輸署排期

Q: 邊到有得學/報名?
A: 通常會分為政府指定駕駛學院同街師傅
政府指定駕駛學院: 香港駕駛學院 (香駕) 同新觀塘駕駛學院 (新觀駕)
而街邊見到既MEG係香駕, 新觀駕同A1既代理
街師傳: 李健, 鏗鏘, 傑師, 自咖遊, A1, 輝sir etc......
另外如果想只單獨報強制試必須要親身去想報既駕駛學院報名 (沙田, 元朗, 鴨脷洲, 觀塘), 不可以跟MEG報

Q: 考車場地有邊D?
A: 強制試只有政府指定駕駛學院可以考 (沙田, 元朗, 鴨脷洲, 新觀塘), 就算搵街師傅代辦都只可以去呢4個場考
路試有沙田, 元朗, 鴨脷洲, 天光道同掃桿埔 (大球場), 其中沙田元朗鴨脷洲係香港駕駛學院私家考場, 只可以經佢地報同考, 街師傳報就只有天光道同掃桿埔可以考

Q: 邊到考好?
A: 主要睇自己交通方便, 住邊同返工地點
香駕私家場有私家斜路8字可以練同考, 路試難道同街場差唔多, 但價錢偏貴
天光道斜路8字考場(敬德街)全日學禁無得練, 路線短但多學校
掃桿埔斜路8字場要同46學車爭, 路線主要難在樂活線大斜路起步

Q: 通常考車有咩車款?
A: 香駕/新觀駕: Honda CBF125, 街師傅: Suzuki GN125, Honda MSX125, 豪爵 HJ150 etc....

Q: 學牌出街練車要注意D乜?
A:只可以係以下時段駕駛
星期一至星期五——06:00-07:30, 09:30-16:30, 19:30-23:30
星期六——06:00-07:30, 09:30-23:30
星期日及公眾假期—— 06:00-23:30
其餘時間只可以係封閉/私家場地練車
學禁路段, 高架橋, 隧道, 快速公路 (綠牌路段) 不可進入

Q: 學車有咩建議?
A: 26學車唔似46有個師傅坐喺側面睇住, 主要係靠自練, 導師堂係人夾人, 最多只可以指點下你有咩甩漏, 教授少少技巧
街師傅連登三毒: 輝sir, K&K, 貴記

Q: 學牌出車好唔好?
A:

唉屌
想學車個陣就落雨
搞到考之前兩日先有得學...

唔該北条巴幫手開新post
仲係好灰，排到出年1月中考

斜路8字落腳真係好灰，灰係阿Sir會問你重出唔出街。

冇喇，頭先考牌官直接同我講失平衡跌腳冇得出街

好想抽快期，有冇考元朗路試師兄師姐可以指導下點做

以大球場來講，你地打8字係睇地下定係睇柱？

我通常著包褲打 靠磨包去感受而家傾角 好過望燈柱

但係如果個圈拉得太細，冇位修正。
因為我次次都拉到路壆位50cm距離。

垃圾桶同車牌

重有屈番上去果陣要碌渠蓋。

我淨係望呢兩點
已經唔記得個渠蓋喺邊

利申：1takepass

早幾日過強制
駕駛學院排到10月31先上打8字堂
但係12月22就考
得個幾月練
宜家先去睇車出車係咪已經太遲啦

跟新觀駕果d得一個月都未驚

大把人陪你
我都係1月考

邊間咁快
我都係岩岩過強制
但新官駕排到我1月中

香駕呀

其實買125練車 之後再換好
定一黎就250好？

明明同自己講放鬆，但都仲係緊張，同埋考試車真係爽好多，油門同brake都好敏感，得10分鐘試車真係唔夠

其實咁先叫正常車如果架甩皮甩骨練習車都舞得掂，考試車咪仲易

其實係呀,所以我都係怪自己太緊張,明明考試車爽咁多都pass唔到,希望下次會pass喇

佛系考車 緣分到自然有得考
第一次wfh
第二次落雨
第三次wfh
今日落雨
一上車就落雨

失控有咩好笑,一出世咩都識咩

6年1 2牌
想學26 一take要預幾錢到

駕院考既你預$7500-$8000 睇你補幾多堂
真係考既就唔好諗快啲報名
有排你等

26去教仔好過搵街師傅？

我覺得係
雖然教仔啲練習車

7500~8000 大約有幾多節?
同埋駕院學係咪可以租返果駕院d車去考？

呢個好平常啊喎，我係強制場都試過唔止一次

街校大概用左7000左右

今日沙駕考，出街時候二波轉一波，有一下入左空波，拿拿林再踩返落一波。但最後都因為咁而肥，so 9 sad

唔知點解有時候踩得好大力都會有機會入到空波，想問下各位ching會點保障自己，踩兩下？

肥你空波滑行?

我今日沙駕都係得10分鐘

係，但真係已經好快踩返落一波，好短時間。

我二落一 一定踩多幾下，因為都試過踩左落空波，但我唔知咁樣會肥喎⋯⋯佢tick你邊項

空波滑行＋未有查看交通情況(超越物體)
後者我唔知道點解會咁，明明已經keep住睇

今年考車真係最慘，補鐘補到傻都未考得

10月28上打8字堂
11月29考

係咪過死車個時係咪冇望鏡打燈擰頭呀?

考路試，當日如果落雨係咪唔洗去都得

都要去報到

9月11日考路試 落雨， 仲未有期
打上去沙駕問都係話等電話

踩多幾下feel到底，以前觀駕傑斯教既

啱啱收到電話， 排到12月14日考。
落個雨又要等3個月

痴撚線

係路係得沙駕咁痴線，早知第二度學

仲耐過46

有時真係你有睇，但擰頭幅度唔夠大個官覺得你無就肥你，所以大動作d比較穩陣

依家先報強制既話22年之前有無得考

大球場仍然最快。始終係試場少同埋天氣好大影響

又或者係擰頭cut線個次序同步咗，考試要先擰頭，之後先到架車出，好多人擰緊頭但架車一齊出，連自己都唔知

可能係過障礙物冇兩邊都望

我強制到路試都係等三個月考 我都係路試個日落雨 仲未有電話

1月尾沙駕路試
12月尾先有得上導師堂
自問無乜信心1個月可以練到pass到

十幾廿分鐘夠時間報到？
我以為好似強制咁早成半個鐘到

我覺得密集啲咁嘅練仲好，我都係一個月時間，加油

我果陣報日間精簡
3堂強制 1堂路試透視 1堂講路試點教
同埋6堂自行練習 個人覺得夠用
唔夠既話1堂350 或者買3+1 4+1 會再平啲
考試會用返駕院既考試車

我到時好似8個字開始
但我想考前又練車
變相應該早成個鐘報到

駕院唔清楚手續，但考街早啲報到有著數，唔好阻住亞sir

考試前練車建議你最好自己早兩個鐘到book一堂黎練啦
果陣我考路試 1440考
早左45分鐘報到 佢都係同我講試10分鐘車
試完1415考官就直接出黎話考試 早左25分鐘考

朝早九點考路試，考之前無得撚車準備

我都係

宜家報強制要6月頭先有得考呀屌老母

開 但早收
開app有detail

THX 巴打

想問考強制要早幾多到 可以操耐d車?

最早都係35分鐘報到,我個時早45分鐘,不過佢都叫我遲多十分鐘先去報到,跟住我去左放低野同著完裝備先,一夠鐘即刻去報到拎咭仔去試車,我記得行左好多個左右圈,應該都有15分鐘左右

thanks! 係咪試車已經係考試果架黎? 睇個post已經開始好緊張

唔係考試果架你試黎做咩

驚佢屌第架比我

我元駕係俾返你上堂個d甩皮甩骨車我地考

沙駕用考試專用車

我又係元駕考
但考試係真係比考試車架喎 19x果啲車
係feel到架車好力好多

咁好既,會唔會你考個段時間冇人考路試所以俾考試車你地考強制呢?我記得我考強制個日有六個考生,全部都係17x上堂車黎

純分享 7月中經私人師傅報新觀駕 要到下年六月中先上強制

各位巴絲考電單車棍波定自動波多?

棍會唔會好難, 自己1,2 牌就棍既

因為面子問題，學棍啦。
棍其實唔難，因為好多人肥落腳同埋唔睇路面，冇人肥死火。
26唔同46，除左開車個半秒之外，大部份時間唔駛吊極力子。

唔知是我右手扭油唔夠柔定點，一波成日會CHOK來CHOK去，有時要偷偷地吊一吊極力子等佢唔CHOK，但有時比導師話唔好拿住極力子行車

開車果陣？

我同你一樣，我就選棍仔，一開始以為好易，但原來不可睇少，初期會手腳不協調....長遠計，自己覺得棍仔好D

因為左手係要搵極力子磨擦點，右手係定油肉。
如果係定到油門搵到磨擦點，慢慢放晒極力子部車都會好定。
重點係要俾到一定動力。

開車我無事，係用一波跟龍時比多了油縮一縮再比油就好CHOK，控油門唔夠定

下星期考老強，兩個月無揸過了，打算當日操一粒鐘先。想問駕院是用APP BOOK 車定打電話?

可能縮油門太快，另外的原因係手腕角度同個油門唔係同一水平，你過彎就會發現你部車有時係會bill前，又時好似冇力去咁。

就係咁了，我成日唔知隻手是用什麼角度開始扭油

你要知道一個concept, 就係部車有動力的時候，你俾少少油部車都有反應，所以你隻手平放把手，手指放係牛角都同同一個平面，你扭少少力部車已經有反應，唔好專登諗住gut高隻手覺得俾油方便d。

我又真係好似有少少GUT高隻手咁喎.......

gut 高隻手好易攰，一攰就會扭大油

今朝考，肥左路試

ching 衰乜? 考邊到?

有無巴打考過11:30-2:00 中間高峰時段

天光道

1115考，好平靜

強制好似冇得book, 要即場去租車

謝謝CHING，我去問下先

頂 據聞係11:30學校開始放
我考11:45...

14號考落雨改期 依加都未有電話/信是否正常？

大球場

我都係14號落雨改期 打去運輸署又冇人聽

沙駕路試導師堂用個app永遠都book唔到
一定要去沙田搵cs幫我book，定係啲meg門市都做到？

試下打去cs問左先

21號落雨改期 有排等

鴨記 太接近物體

oh no.....要排到幾時?

無問啦，灰曬，八字打到100分咁濟，估唔到路試收皮，應該係過死車太近，無辦法無師傅跟，自學係咁

咁勁.....自學，乜可以架? 咁去邊到租車?

唔係呀，我意思係鴨記根本就係自學既，俾架車你就由鳩你
d導師堂個阿sir仲hea過你

明解，多死車都係煩，我睇過元駕條路，基本日日都係單線雙程

好心灰，想唔考，肥第3次了
第一次落右腳
第二次斜八跌
第三次太接近物體

真係好攰好想放棄，定係轉場考轉下環境

轉唔轉場考我覺得其實都係差唔多，個個場都有佢嘅難度，如果覺得駕駛學院啲導師好Hea，可以考慮吓臨考前搵街場啲導師執一執，再勤加練習，可能會好啲

我上個月沙駕報名然後佢一路有sd sms黎話住址證明要一個月內話等電話可能要補交。最近個sms就話21開返排期又等佢電話。
開返排期就嚟兩個星期一個電話都冇姐係點

我八月左右報沙駕都隔咗成個月先通知我去交住址證明
你試下上佢官網留言問或者office hour打去問問
可能佢啲流程有啲亂 我都係留完言兩三日之後打嚟叫我去交
btw9月交齊野都要11月中先有得考筆試

岩岩收到信2/11考

thx

有無打算學牌出車

我都係同地點17x車
個磨擦點要放好出先係
架車有好多地方都磨穿咗

可以打電話去book
同佢講練強制加你個名
不過要留心返佢可能cut咗好多試埸可以練ge時間
入返個app check check先

聽你哋咁講完，發現新觀駕上強制d車其實都仲幾fit

排個強制試堂排到下年7月 到底幾時先有學牌

之後租18x黎練車都正常d，以為同考試車並唔多，點知一上考試車係兩個感覺，加埋自己緊張

唔該CHING

肥佬班d阿sir好鳩hea
建議上堂之前補返兩堂練好8字先

好的，我再練多d先

肥左係咪一定要上？無得用補鐘操車換？

肥左要如果跟返學院就要俾多三千幾，有2堂導師堂，4堂自練，1堂模擬考試

強制無得唔跟喎

我都係app book唔到 直接返去沙駕到報
我早兩日去報 已經排到12月尾先有得上堂

聽日去MEG報名

天資唔夠，三堂後仍不時會跌車抬車，只能夠靠練多啲搭夠喇

我第三堂好似佢咁出灣太緊張一野俾左大油衝埋水馬炒到反車
補左五堂最後1 TAKE
等緊路試

雨天快期快左去邊
肯比電話我未

同病相憐

3個星期了，都冇消息嘅
打去又冇人聽

我都未收到 已經第四次落雨改期 而家佛系考車

考試遲到都冇問題
咁我諗冇野難到你

元駕有冇練路試既車谷入下？

請問大家上完強制果3堂後，有冇補堂先去考強制試?如有補幾多堂左右?thx

睇自己需要
我就冇補嘅

3堂後成個月先考，我就考前既禮拜日補左一個中

師兄1 take pass?

正確
等緊12月路試
唔熟就練多少少
熟就放鬆等考

想問下報新觀駕嘅巴打
佢個package係有包2節場內斜坡練習同埋有2節理論課
果2節理論節係啲咩嚟？有冇用？
仲有場內斜坡練習係咪有個場畀你瘋狂打8字
啱啱上完導師指導課，覺得佢畀你練8字果個位好仆街，好多車爭路，旁邊仲泊咗好多車，練習果時好大壓力

佢無場內8字，去靠背壟道轉彎A1可以轉返幾節路試出嚟，印象中好似3堂
常樂街練熟咗就其實幾好練，不過要攝到位旁邊啲車等你識打8字就會當睇佢唔到架啦

練練下就會OK 㗎喇，工多藝熟，開頭跌吓車都好平常，一搵到個啱自己嘅節奏，就會信心大增，加油💪🏻

利申：天光道廢牌自動羊1 take pass

下…我仲以為有私家場練8字添
咁買佢package果時話有場內斜坡練習咪即係昆人嘅？
我成日練練下會有其他來車爭路，我教練仲要話今日得6、7架車一齊練，唔算好多架啦
我心諗…咁都唔算多，真係多果時咁咪…

多謝巴打
想問下…你果時有冇偷雞入敬德街打8字？
呢個又係考天光道一個唔好地方…考試果個位24小時學禁，正路要到考果時先第一次揸入去

唔知而家有冇，起碼我之前學嗰陣無
(月初先補考完路試)

我就喺常樂練到熟哂先偷雞上去練，預左會炒牌跌$450，不過早排仲有人放釘，家陣越嚟越麻煩，如果要偷雞自己要執生

補咗10堂

補左3堂

本身補左一堂都有信心合格
但補多2堂穩陣d 因為知道一肥左排到2046就真係唔想考

我考前一日同當日朝早會補鐘

巴打太接近物體係衰邊個位
我過2日都係鴨駕路試
好驚8字同右腳

搵李健好定新觀駕好 或者有冇其他好提議 有無巴打比下意見
利申咩都唔識

兩間比較就新觀快，但考天光道。不過貴啲

慘……我都諗住練熟之後會上去偷雞

原來係喺果到練不過有得場內練下我諗我都濟嘅

7堂

之前疫情delay左我個強制試，而家想上返補鍾但乜都唔記得，可以點搞

嗰度就不如常樂街啦換返三堂自行練習好抵喎

想問強制考試下面詳細流程岩唔岩：

1. 推車預備，1波開車停車
2. 開車轉左圈上二波，普通停車
3. 開車轉右圈上二波，普通停車
4. 開車轉左/右圈上二波，加速到綠燈急煞車，如紅燈再loop
5. 推車走

想問有無野要注意，真係唔記得曬

請問停車後係咪要shoulder check, 開車都要
2. & 3. 二波停車後架車應該熄火？定我停車前要落一波先？

求幫手

1. 推車預備，1波開車停車
2. 開車轉左圈上二波，落返一波普通停車
3. 開車轉右圈上二波，落返一波普通停車
4. 開車轉左/右圈上二波，加速到綠燈急煞車，如紅燈再loop
5. 推車走

停車同開車前都要shoulder check

4. 開車轉左/右圈上二波，加速到綠燈急煞車，如無燈再loop

多謝師兄解答！

幾時考老強?

尋日敬德街重狗

起步搵到磨擦點之後係唔係要比大啖啲油
我起步隻左腳了下了下咁

前日報左沙駕

成功衝燈2波停車，擰頭熄匙先再落右腳推車走，其他都係落1波停車

本港武漢肺炎疫情或再起變數，據悉，今日約11宗確診個案，是繼本月1日出現10宗確診後，相隔3日再重回雙位數。

我強制果時買咗10堂補堂 結果用咗2堂就pass咗
而家仲有好多自行練習淨
我原先諗住留返啲 就算今次路試肥咗 都可以留返嚟下次補考再練 點知book堂果陣個職員話唔得嘅 考咗路試 無論pass定肥都會清零

強制c堂有講會歸零

hi 各位巴打，嚟緊想學26，邊間考強制好d

間間差唔多，新觀就快少少

我早兩日報左沙駕學棍波＿, 聽說D阿sir都幾好

係幾好！
佢哋都知得3堂時間緊迫

我見第一、二堂…有d起步直線都揸唔到，佢會有個阿sir獨立指導

自己揸得順：有問題…問佢哋都好肯答

想問下,考牌官個隻黑白HONDA係咩型號?
幾有型

個miss最好人，以前有另一個miss都好好人不過而家冇做

巴打報完有冇話幾時考強制

好似得兩部車
cb125f
cb300r

強制用唔晒d堂可以路試用？

我淨係知12月24考筆試, pass左就通知返駕院

軍官
btw好期待

今個禮物考強制 依加已經開始緊張lol
諗緊前一日補一粒定當日補好d
驚當日補好多人排

D人話即日補完再考會體力不支控車會差左所以推介前一日補
不過呢D就自己衡量

可以呀 我買果時問過話得的 10堂有優惠 好似買7送3

咁你唔好留啦，考路試前用晒佢啦

個miss好似呀gin

有同感

重有個成班導師最後生個個…都幾好

最緊要唔洗驚，有唔明就問佢哋

不過而家學緊路試
同強制學嘅嘢…差好遠，要d時間執執

考邊度

天光道
重未行過路試

冇咩特別事我走先
我考大球場

其實無乜特別難度，總之每5秒睇一次鏡，每個路口都要擰一擰頭。

過線無信心就2個車位前停定睇定先開車。

鴨駕強制個暗斜左灣好煩
大少少油又驚ball out入唔到彎
細少少又死火

巴打跟邊間

自膠 sor

沙田

11月頭

快期 快到聖誕先有得考

有無巴打記得新觀駕電單車補鐘幾錢一堂

一次買十堂好似$1800左右
一堂買要二百幾

唔該巴打

強制定路試？強制我5月份180 蚊55分鐘

（好似係）

強制 宜家好似貴左

1堂240
買4送1 960
買10 1680

唔該絲打！！！！！

你又係9月改期？

夠鐘續學牌了

新觀平咁多?
沙駕7堂 1690

新觀個定位係比駕院平啲。但考場唔係私家場，有辣有唔辣

想firm兩樣野：

1. 停車係咪前6係黃格內就ok
2. 最後step紅燈係咪無限係咩位置停（轉彎前就得）

唔該師兄

1 係
2 都係嘅 不過都要因住唔夠位推走

新觀7號考
已經成個幾月冇掂過車

新手機械智障報左駕院，去沙田學

我8月頭上晒強制堂，明天考，BOOK了一個鐘玩下，兩個月無掂過

今朝老強1 take左
琴日練1個鐘 都仲係會跌車死火
頭先一試架考試車 同比人租嗰啲 完全兩個感覺
雖然 一開波上車試 撞左落水馬到 之後都無乜野
租嗰啲 比少啲油又死火 比多啲又衝住去

路試排到3月尾

好波！
三月尾應該算快
我12月尾先筆試
照呢個速度，可能到2022年先做到P牌仔

係，租那些我成日都CHOK，一係太大油，一係唔夠油，吊下極力子行又比阿SIR話

路試考邊度

上強制嗰3堂 用同一架車 個極力子 放到架車想郁 再放少少就死火 明明比住油 啲啊sir就話彈極力子
轉彎定油又死火

沙駕一條龍

竟然3月就有得考咁快
我都就快考老強
希望都係1 take攪掂

同我一樣，個手桶虛位又大，一係就標一標，一縮又無晒油到，不過我又未係好掌握控油又真 比我吊一吊極力子會順好多，唔會跑馬仔。

想問沙駕上強制堂要排到5月正唔正常
6月報筆試今日先有得考
點解想考個電單車都要等咁耐

強制試過灣係咪會轉二波俾油過?

轉灣前就入二波，唔使再俾油，咁樣過灣會定好多
當然可以一波入灣，轉完波先轉二波

我都就考強制 睇完巴打篇野放心小小

btw 巴打早幾多去練考試車?練左幾耐 多唔多人一齊排住練

報到完 十分鐘左右試車
考嗰時有個塞車遲到 無試到車 落腳肥左

師兄練果時一條友練? 練左幾轉hahaha
諗住早一粒鐘去 唔知會唔會多啲時間試車
sorry 緊張煩膠

聽日考路試

我都想知 呢個星期就考

我考10點鬆啲 要 book車練就得7點半 我無book到
如果你考下午就得12點半可以 book 1個鐘
2個人考 1個遲到 2個人試車 左右各轉5-10個圈 無停黃格
跟住開停 再急停 多過5次
唔識都玩到熟

我應該唔book車啦 應該直接去試車
姐係試車都試5-10圈咁爽
咁放鬆哂

咁開心
我個陣淨係左右轉圈 衝一次就停
不停有人遲到
不停等

咁少人
我果次7個人

7個係咪試一轉就完事?

完整既話玩左2轉
跟住就淨練最後一圈好似都有3次

咁得意 係大家有共識淨玩最後一轉定點

師兄，你強制補左幾多堂？

阿sir都講過老強應該最多有7個人一齊考

其實老強有冇快期
星期一考冇買補鐘
咩都唔記曬
淨記得有個灣含住油過都會死火

有, 但要師傅幫手攞, 睇你同佢地熟唔熟啦

係有個啊Sir 帶一組人去試車
佢會指示你點試
轉左就淨係轉左 跟住就轉右 咁上下又去返左
最後就試衝燈
但7個人考 應該唔係好多機會試 2次就應該夠鐘

上個禮拜5 玩左兩個鐘 琴日1個鐘
3堂
買左4+1堂 有淨路試繼續玩

唔該哂巴打

睇你會唔會學牌出車
會就出之前半個月出定差唔多
前後要去二次 一次出牌 一次攞牌
唔出車就路試期之前三四個月出牌
要出咗牌先可以上路試堂
操車都要出示學牌

新觀駕打電話俾我講下年8月先有得學強制 係咪俾人水左

痴撚線好彩早你地一年學,唔係含左撚

係咪因為限聚要小班？

加油，定d黎，多擰頭，斑馬線要記得讓人

考完出咩車

想問駕院成個package 其實問過但覺得個staff唔係好老實

大家咁話，上年我就係呢個時候報名，5月已經可以考路試

駕院d野已經帶曬頭盔
收咩錢都清清楚楚
有咩位唔老實?
MEG幾間都可以報

黎黎去去都係要問清楚總數
因為路票 學牌 同租車等等果d分開計

即係等於冇
堂堂都唔同阿sir教

一水比一水慘

我會努力

pass左會出啡鈴

pass左

恭喜ching！係時候去車行買車了😂

ching考邊條線

鴨脷洲

消息指今日新增11宗確診 多宗源頭不明

Fail 重考報邊間好，本身新官

千其唔好報李健 嬲撚到我

八月尾係佢個到報 佢話筆試開返後會兩星期後俾到筆試個期我

咁而家過左兩星期都好撚耐

打去問下 原撚來係要我自己去新觀駕自己報左先有筆試個期

同我報個時啲資訊完全唔撚同

間間分店個答案都唔一樣 同一間分店兩星期前同今日都兩個答案

而家白等左成個幾月

恭喜晒，可以去訂車喇

喺鴨駕轉右就要小心控制油門
佢暗斜要keep住油
第一次考果個位死左火

考強制係咪帶張身份證同住址證明搞掂?

佢ok嘅, 不過26唔使太在意報邊間, 主要都係租車靠自己練

Same...

天光道終於考到1take pass
第三波個陣7月30 delay到10月3

天光道考8字條敬德街係學禁。
如果大家夠膽就偷偷入去練，我就次次都入去練三個圈就走，但都中過一次$450。
但如果唔想搏就可以去常樂街呢個位：

慢駛個個位條白線多半個腳掌位就岩岩好係敬德街8字頂最窄既闊度（我自己去度過）如果練到呢個位白線內過就應該冇太大問題。

宜家有26快期抽未

今日去沙駕諗住Walk in練路試兩點半，點知去到要1630先有位 想去練嘅巴打記得book定先

居然會冇位，咁耐以黎都未試過🙈

我都係之前練老強都係walk in

多謝師兄提醒，不過都驚早book跟住果日唔舒服就浪費咗一堂。試過一次早book結果果日頭好暈，結果都硬住頭皮去練，好在冇炒車。🙈

恭喜

大球場附近有邊問車行可以自己租車練？同埋大釣幾錢？

diu 肥左老強. 又要排到出年

+1 排到6月

路試肥左都排到出年

隊尾4月

有個叫樂sir 好似幾平

想知肥左D咩

緊張 死火
真係咪緊張 好易收皮

而家好正常
呢排好多人考電單車
耐過貨van

彈離合器? 考試車唔會易搵磨擦點多啲咩

唔記得左
死火即肥？

都幾快岩岩交表排番港島 1月頭就考

請問什麼是彈離合器？

我係 死左一下其他好順都肥。

要睇考官
有d鬆手ge會俾你過

牛肺無得搞 個人覺得唯有斜路唔停直上再練
或許出街攞經驗唔練八字住
右上要早少少比油 輕力比
夾實油缸 唔怕撞咁上番去
一過中間條線就要比
遲咗比唔夠力上失速自然會落腳

有冇ching有新觀駕補鐘入試場個時間表

加油 唔好肥

唔該曬

即是很快地 極速地 如超音鼠的速度般鬆開那個離合器 （即是你的左手手制）兄台 你明白嗎

3落2太嘈係咪因為個速度轉數仲係好高

考26排期咁耐，鬼唔望d foodpanda,deliveroo外賣仔死全家，斷手爛腳

明白了，姐係應該慢慢放離合先岩

放離合器唔係一向都要慢放既咩？

大家都係排隊考，人地用係邊關你咩事，駛唔駛要人死全家，斷手爛腳呀。。。

以前冇foodpanda,deliveroo果陣排期冇咁耐

想考26排期快就應該抵制foodpanda,deliveroo，同埋要求政府開放電動單車，一部份人揸電動單車，自然少左人考26

唔滿意唔好考囉咁都咒人死痴撚線

係佢地d撚樣令到排期咁耐

咁人地都可以話你阻住佢搵食既死全家架啫。。。

屎就有佢地食

武肺之前已經要排好耐，就係因為foodpqnda,deliveroo登陸香港，令好多人走去考26

Pass咗強制 點去運輸處報路試
上網睇淨係交學牌份申請表就得 咁點揀考場

無記錯以前要親自上運輸處報
申請學牌同申請路試買路票有唔同
記得帶黃紙 身分證副本 住址證明
依加唔知walk-in得唔得 打去問最穩陣

點解會停車吊極力子行？

應該係話 就停果陣我慣性鏈住極力子 但又無拉死頭制

你知唔知老強補鐘冇得留落路試鐘

如果係郵寄申請就直接寫落學牌申請表嘅空白位置
利申：幾個月前係咁做

駕院全餐有得留wor

如果想跟師父就醒多幾草野叫佢幫你攪埋啦。

一條大斜路

因為個fd話冇
利申自己以前考天光 唔知行情

多謝指正

自己去報正常係咪快過比師傅代辦

下星期三考
大交合預測打風落雨

仲有兩節練車想留返改期後用
新觀啲堂落雨改期會唔會清零？

屌你咩 今日報名考強制試 要下年年尾考

師兄,強制ABC堂完左幾耐考試?

Sorry唔記得講係路試
我嗰陣強制係三月上堂原本四月考
不過肺炎改咗去六月

琴日報 6月考 痴撚線

邊間丫

多謝d想做電單車外賣而去考26既仆街啦，冇佢地洗撚排期咁耐咩

商用車冇咩人考，排期2-4個月就有得考，私家車貨van排期都耐，但電單車仲耐

痴撚線考牌送外賣都要比你屌
唔通考黎代步玩車就高尚啲咩
唔見你屌駕院獨市得四個場考?

利申: 牌已考冇諗住做車手

自己淨係想買架150cc綿羊仔平時輕鬆揸代下步，
諗住報自動波算，
不過呢個目標應該有排等
(之前真係唔知香港考試排期排咁耐)

要彈射起步咪要彈射極力子囉。你自己試下就知咩事，架車會衝前。btw，有牌後先好用，唔好揸壞手勢。

建議報棍啦
絕大部份車都係棍
有一日想渣唔通又排期考咩

我零駕駛經驗同埋只係對綿羊仔情有獨鍾
我朋友揸開車，
話我新手想無壓力舒服啲咪考自動波先，
真係他朝有日想換棍波車咪再排囉

諗諗下覺得他日再排咪再排囉又唔洗死嘅，
開始先學自動波我反而個心舒服啲有動力好多

無所謂既 不過你知香港考車有幾麻煩啦 一次搞掂最好

認真講，羊唔會易考過棍，個人覺得8字難打d，同埋到你想玩棍過陣又排多一兩年，可能等都等到無癮，不如一步到位啦

到時又要比多次錢
排成年 保險又貴左

自己最清楚自己想點，我就清楚晒先去決定考羊，依家愉快駕駛中

一開頭都淨係想揸羊 但報左棍
學學下發現棍波車仲易過羊 尤其係打8字

話說去燦基買車會唔會好似買私家車咁有野送

我自己就冇喇，P牌要俾錢買，其他朋友都未聽過會有

Thx ching

有幾多人係為咗做車手而考26？

無架

你地係walk-in 報？
即時知幾時有得考？

考左筆試，再去報強制

過左筆試啦
啱啱online 報左meg

咁咪去報強制，至少都8個月 應該

今日第一次自己出街練路試，勁撚驚

我都係6月頭考強 有排等

6月中 個次考唔到要等多8個月

Meg居然主動聯絡我上堂

天光道？

我下星期開始

頭一兩次係怯啲，整整下好似遊車河咁

沙駕

今日練強制，有次衝完燈熄匙推車走，忽然同場巴絲大嗌，原來我嗰銀包跌咗落嚟喺地下，於是要同部車放返側架，返轉頭執返銀包，然後先繼續推車。

弱弱一問：如果考試嗰日係咁，會唔會肥？

考試唔執住啦點樣都推埋先

咩個袋啦，個日褲袋啲野乜7都擺哂入去先，考場隔離有個位可以俾你放袋，唔好衰係哩啲on9野到

考果陣淨係攝身分證入褲袋

考個陣得張紅卡係身
其他放晒係枱

學車王派果啲師傅正唔正常㗎
派左個師傅首先搵佢代辦報名報強制試收$3740
之後學車收我每次兩個鐘 $800
定係自己出去搵咩新駕駛一條龍筆強制試路試好

有少少貴

駕院 or 街師傅 邊樣好無一定, 純粹睇你要求啲咩, e.g. 路線/一條龍服務/價錢
不過你搵呢個學車太貴啦, 出面街師傅好多兩個鐘導師堂係300左右

有咁平？我淨租車都280/2hr 導師要成550

Sorry，寫錯，你啱，應該係一個鐘
我個時報kc，依家另外買10堂租車$1300（個時$1000），導師另加一節$150

請問有冇學車頭盔推介？要開面款，500蚊左右，thx

有冇ching知26多唔多快期

呢排係無

咁我等唔等好

巴打kc o唔ok?我想報佢

Zeus啦 六百零蚊

肥咗強制
入灣俾大咗少少油出灣又望遲咗
明明操車果時都好地地

要排到4,5月cls

咁耐，下次小心d

請問邊到好？

舊款嘅羊如vespa px都係棍波

入灣都俾油？
你用一波入灣？

暗斜
唔俾油會死火

一般啦，都係個句，邊個師傅無咩所謂
我跟kc都係要架車者，其他技術野/路面野都係靠自己/問車友好過

Zeus 利力啦
頭盔黃都有 佢之前出咗個新手package連埋手套
但係唔知做完未

收到，見佢收費合理，bk多幾堂練熟d唯有

而家天光道排到幾時？

前幾日筆試完咗，要下年7月先學強制

kc藍唔藍，見到佢段自白打左個突

2月中

巴打邊度睇到個自白

有無巴打10月8日星期四pass
想問拎到P牌未

有冇巴打都係聽朝考強制
8號波係唔係唔洗報到

佢個網站
可以係佢個fb搵到

不過佢教得幾好，
幾nice既

我練果陣都遇過呢個問題
結論係寧願入灣前俾大啲油同出灣早小小俾返油，咁就保證過灣果下一定唔洗俾油
同埋望遠、望遠、望遠

聽日8號波
後日一定拎到

下晝落波會唔會開返？

唔洗等，基本上一定無，整係俾落雨無得考既人都唔夠，你等得黎，排正常期既話可能都已經有得考

宜家正常期好耐呀

以前聽個一個月多啲就有

你個以前係幾耐以前先？疫情前閒閒地7個月至10個月喎，對比黎講依家快左好多

路試喎
早兩三年排港島都係個幾月

要睇下你係邊考
我就6月頭 fail 7月尾就有期 pass
利申： 沙駕

天光道呀
如果搶路到快期就港島算

我係疫情前考嘅，個時港島已經7個月啦

本身9月9考天光道落雨無得考，咁岩好彩排到10月12 1145 快期重考，打斜8第一個彎差啲跌最後好彩都pass左

係試過第二波同第三波之間一段短時間。

基本上26路試要等半年

快期最快可以幾時考返?

7個工作天後

二三年前又冇疫情 學26既人都冇咁多
點同宜家比

你好彩啦 我改第五次期喇

點解個個都賴疫情跟住連上d food delivery panda？
老實講之前去上強制
d人大部分都係報棍波 買full face頭盔
似鍾意電單車多過想做外賣多d

疫情同food delivery都一定有影響
有一部份人真係因為想做送外賣而考26
同埋近呢兩年26 youtuber都越黎越多
好多人睇完就中意電單車同去考電單車
我就係其中一個

下，未有疫情前閒閒地都8-10個月，依家4個月

兩三年前點俾啊，以前都無人考26，你咁講台灣一個禮拜都都得考啦

以前唔駛考強制添
不過聽啲導師講話宜家一個試場一日考48個考生 有時仲考足6日

10月23果個？

住九龍報港島路試
會唔會唔方便練車？

我新界 冇所謂啦

之前無諗過呢個問題
聽sales講大球場排期早天光道一個月就報左

大球場8字都易少少啦

條線好似係斜路起步？
一嚟就溜後咪仆街唔使考

唔會太斜啦 練多啲就ok

學得電單車既大部份都應該諗住揸
之前練強制吹水過半都睇o岩有乜車想買
反而46好多人學既時候都冇諗過買車

聽日考應該又要收皮 又落雨屌

聽日+1
上個星期已經喺度睇天氣預報灰咗

仆街 落雨改左幾次了 5月改到依家
每次冇千幾練返

5月
唔知嚟緊又要等幾耐

係呀 改左3次 聽日唔得改第四次啦
最撚慘係唔知聽日考唔考到

慘 落雨加肺炎？
天文台話聽日日間雨勢減弱
可能有奇蹟嘅

如果雙線雙程, 自己線有死車, 對面無死車但有車黎緊, 係咪要停低等佢過左先?
等考試等太耐唔記得晒

總之唔夠位過就一定要停

但佢係無過線，我又貼住中線無過線，考試計應該唔夠空位?

雙方都無過線, 兼且保持倒安全距離的話, 係可以慢速過

我覺得要再睇前返少少,如果你準備過死車對面已經有車行緊,你應該停係死車後面,等對面行哂先冇車你先過,咁樣起碼俾考牌官知道你有留意交通路面,同埋佢都冇咁易剔你太接近物體
利申:有錯請指點

你問得咁籠統，就唯有答籠統啲
其實條條路/次次個路況都唔同，好難一概而論
所以要望遠啲，睇返實際情況同隔離線車輛/自己線死車之間距離夠唔夠
如果隔離線係大車，你又貼住中線行，基本上都唔夠安全距離，咁考線黎講緊係寧願停，唔好搏啦，如果你/隔離車行行下西左少少出去咁你咪pk

你想過咪過囉 不過考官有權肥你 急都唔急一時

6月頭考強制
第三堂4月頭就上
中間係咪補多堂穩陣d?

我唔肯定大家d堂係咪一樣
但強制第三堂先係最後實用戰
中間補堂應該無乜用
除非你有前輩私家指導

咁緊係補啦，寧願洗多啲錢都要1 take搞掂強制，強制排好x耐

你應該睇錯野

頭先考天光道，考右線
見到有人一起步就衝左出馬路停咗
搞到啲車要急停讓佢

結果直接轉返入試場，唔洗繼續考

見字都覺慘

要讓佢果d車

有冇得排快期？😭😢😢😢😢😢😢😢

唔該咁多位巴打 明白晒

同場有部van,考完入返試場
打死火燈，然後落左車
又即肥

天光道啲人真係好撚多古怪野
成日亂衝亂行

佢落左車先發現唔記得熄匙

一緊張咩都唔記得哂

考之前果個星期補翻1 兩堂穩陣

點會自己落車先
死都坐到考官落車先啦

咁癲

同場喎巴打
早幾日諗住落硬雨打定輸數冇得考
今日天陰陰好在谷住谷住落唔出
搞掂咗

恭喜巴打 我都係改左3次pass左

考右線，係半山一號落返考場
有部bens 路口硬出，我慢車讓
行左無耐燈位轉左前有垃圾車死車
我右燈過完死車打返左燈，就見返部bens 係兩線中間
好在本身唔快，唔係應該肥呢到

我都諗住打定輸數點知又可以考
我個考官係銀髮族，幾驚佢會好手緊

可能我響沙駕遇到太多CLS既人
上完第一堂第二堂都有人問呀sir補鐘
上堂瘋狂跌車 起頭 手制煞車煞到起尾

我補鐘重遇到有師兄話強制已經肥左2次
又有師兄強制話補左3x個鐘
但佢d表現好似啱啱上完三堂咁西

呢啲真係叫做無天份去揸26，勉強無幸福

依d考到出去害死人

同考官 幾nice
聽新觀導師講以前係佢哋公司啲主管

Btw 係咪可以早啲去搏下拎P
七個工作天後23/10
下年星期六嚟

真

3日都去得吸牌，櫃面會問你，你唔好出聲

本身報新觀 未上強制 想問考前一般洗唔洗補鐘自練 因為怕去到二三堂冇位要報定先

考前最好補鐘啦,因為肥左又要重新排過
強制唔係要上哂三堂先可以自己租車練咩?

想問下各位巴打
有咩方法斜路起步穩陣啲唔死火
搵磨合點個陣俾多油係咪都會死火？
成日臨入8字之前行左一段已經死火
又準備緊轉右 搞到落右腳

咁佢地後天好努力
我都佩服佢地
考牌都要錢 佢地為愛付出

如果搵磨合點死火
你要留意下油門夠唔夠
定係踩深左腳制未放腳

試下豁出去比大少少油
感受到一次成功之後無咁驚

強制想補鐘係咪買完堂睇返個timetable時間去就Ok?

大油起步，摩擦點再大油放腳掣

強制考3次嘅我

26之神會眷顧你
考到牌未

係咪有地方肯租俾P牌出街？
之前見過不過無記低

請指點

圖1 如有巴士係站 應該點做

圖2 有死車 照打燈擰頭 ？

冇踩到自己行車線就直行
如果踩到應該就轉去右一條線
之後再轉番左線

個人認為3星期已經夠哂
除非8字完全搞唔掂

係個別例子姐，睇運輸署年報強制試合格率有7成幾

考到啦
所以肥強制嘅大家都唔好咁sad
因為我都sad左好耐

上禮拜都肥左 最大痛苦係要等咁耐先有得再考

想問上斜八停車嗰陣，鬆返手制嗰吓會向後Chok 一Chok，咁樣算唔算溜後

踩住尾剎放前剎定
你無踩後剎

仆街得七成幾

有踩尾剎啊，但係一放前制準備起步硬係會向後Chok 一下

你有踩實尾剎唔會溜後啦
放前剎chok 一下都會嘅
停定之後慢慢放手掣

斜八我剩係用尾brake

天光道有無報鐘推介

天光道掂駕，未出車之前我都租過嚟玩過幾堂

想問有無邊間補鐘plan抵d?

我估應該係個頭brake 𢲡得太實，咁車頭就會沈左。 所以當你一鬆就向後chok.

未必一定要去隔離綫，因為你架26好細架咋。
記得只要同隔離車保持一米距離就得。 但記得要打右燈同做轉綫動作，因為你都係要靠右。

今日第一堂練路試出街

依家沙駕老強肥左要排到幾時？？

圖1：有巴士在站，先留意巴士的動態，如果佢想打燈走，收慢比佢走。你轉入亞皆老街前，停緊燈就留意下有無巴士行過，無的話呢度都唔會有巴士。個人唔建議爬佢頭，因為佢會在短時間內郁車，未必睇到你，除非佢壞車你先好過佢。

圖2：死車當然當過障礙物處理。

生車（準備行）咪撚爬頭
最好停車等

新手問 學車咁多間揀去邊間好
住ssp

Pass左老強未？

天光道肥左兩次，10月30再考，上年11月尾考完到依家都冇上堂同冇渣過。報左自咖，本身岩岩過既星期三上導師堂但係又落雨取消左要轉到下星期一19號，小小淆

咩都未
就係唔知可唔可以分開報
問清楚先去比錢
謝CHING!

強制一定要經駕院
路試可以報出面
快D去報左強制先
如果唔係等2022都未考到牌

可以分開報，搞間最就腳嘅駕院親身去報淨強制先
路試之後報邊間無咩所謂

想問過左強制試新觀駕整學牌係咪要到導師堂先有得拎

咪報三毒K&K輝Sir貴記

我就係導師堂先拎，冇打算學牌出車，所以冇乜影響

謝
之前D 人話新觀駕MAMA
係唔係真係差?

我都係考10月30號 ，
加油啊

強制無分別，路試佢新開啲車較新我覺得仲好

多謝指教 ，我會留意

正
一陣去問下先
如果考完強制, 想買自己車練
其實岩唔岩
有冇咩車岩新手練
其實好仲意MSX 125個樣

講最好打8字一定係M仔

自咖d導師唔錯，車又算新，無事既

之前都特登報有得揀m仔既去考試，真係易打到爆，練左一兩日之後，間唔中偷雞去敬德街打幾圈，未試過落腳

加油我考上午

THX! 以為佢會要我特登出番觀塘拎

但係佢要我9點半先可以上導師堂(有一日可以9點但係冇M仔)，上完都11點半，但係我住大西北，返到去都勁夜

平日夜晚730開始先可以練，730無位就得翻930嫁喇，星期日唔得閒去練？你得翻兩個星期，操密少少好喎

有心 我會練得密D架啦

身高唔容許我揸細車

175 渣唔渣到細車?

175渣m仔好似都有啲大份

有個fd 180up 都揸係M仔

唔會好怪咩好似縮埋一舊咁渣

其實都係講緊用黎考車, 又有咩所謂, P左再換囉

佢當fun car同代步車用

仲有幾日考路試
仲未識打八字

考試前一日操多兩個鐘先

大球場？

考電單車排期好耐

仲未識打定打唔熟先
未識打有啲大鑊喎

考天光道建議去富運街狂操
嗰度練好會覺得敬德街易打

有無補鐘？一味自己練？

常樂打得到 敬德一定得

常樂太闊
富運兩邊有嗰種壓迫感正啲

不過成日去樂富係有啲遠
掌握咗去返常樂都ok

當練路試囉，成日打8字打到頭暈

我下星期二就考強制試
想問下係咪可以用手機book練車？
定係一定要親身去到沙田駕駛學院用佢部機book練車？

親身去

跟返佢呢個表
如果我想練星期一夜晚7:30-9:30
我係咪6:30就要去到㩒機？

我係早幾日去counter book定
怕walk in會冇晒位

唔該曬
咁我聽日去睇睇

其實可以打電話book，唔洗去
book一個月後既都仲得

詳情係點

咪打佢同佢講話要book強制補堂，佢會同你對資料，講返想book個時間就得

話說9月頭自動波合左格😂宜家有揸緊
屎忽痕走咗去運輸署申請考番棍波
佢早兩日打黎話批左
可以上去填表申請考路試😂
大家覺得點樣學車好🤣
完全唔識揸棍波喺條街度學好似有啲難度
駕院有無課程係淨教揸棍波🙏🏻

一樣咁學咋嘛，睇你想搵街師傅定駕院囉，你俾左錢佢就會教你架啦

而，唔使再強制。直接考路咁好既。

係啊, 不嬲都係咁, 你有自動波P牌, 就可以免強制直報棍波路試

巴打開車個陣
左手離合嗱起一半
右手扭少少油定
定完再左手慢慢鬆離合

唔使灰心，我上完三堂都仲不時跌車，keep住練一排而家冇乜跌。

利申：仲排緊隊考強制

想問下師兄
考路試係唔係一定要用學院車
自己車係唔得?

駕院一定要用返佢嘅車，考街就可以用自己車

駕院用app bk 2個鐘
中間要還一次車？

小事啦
我強制B轉彎 成架車飛左出去 派埋
到最後咪老強路試1 take pass

冇自己車又要返工又要上堂（除咗26）
總係覺得有d擔心

記得佢話唔洗

連續bk 2小時 就要還車休息1小時 先可以再bk

早兩日pass咗棍van，諗緊報唔報26，想問下如果棍van 甩P 跟住26 pass 埋洗唔洗再捱多年p，定係直接正牌

分開計，棍van甩p要搞一次 26甩p都要搞一次，就算中間時間差只係1個星期都要

有冇街師傅係比較可信
想九龍區考嫁

自咖，傑師

謝CHING!
打去問下先

係感覺呀
如果感覺摸得靚，唔需要好大油
起步後行順咗先好放哂極力子。

要肯定係咪真係死車，
唔肯定可以停向佢後面，待確認真係死車先好爬頭
可能前面塞車呢?咁你就GG
仲要過車時收慢，
擰少少頭留意死車司機位同有無行人車頭攝出黎。
巴士站可以不理，只要你唔係上落客同泊車。

考沙田嘅你地會唔會上4波？
好驚超速同落唔切波
但係3波比到4x km/h 係咪太嘈
會唔會比人肥？

路試3波夠啦
一陣超咗50自己唔知就大撚鑊
3波4xkm/h我又唔覺太嘈

利申：GN125考大球場

沙田正常要上4波啦，特別係怡成坊
3波行40嘈過劏豬

2波其實大約行到幾多
例如第一城站果段／汽水廠讓線到十字路口
其實要用2波定3波

都係睇咩車者，自己揸落覺得嘈咪上波
我用M仔就3波夠晒

考得沙田一定學院車啦，學院車要上

新晉有個叫公仔佬。脫離左呃錢輝團隊。

冇問題，睇番當時環境姐同埋部車,如果部車都未夠力行順，都唔應該夾硬上2波，可能會死埋火。

我到20尾30就上3波
第一城果段唔繁忙行3波，工廠讓線果到2波
其實睇多唔多車姐，最後果個十字路口轉入沙田圍路我都行3波，入學院門口轉返2

好驚落唔切波，唔係1波停或者衝黃燈
睇黎我要練多啲上4波

怡成坊沙田圍路3波行40幾一定剔你
源順圍都有得搏
睇燈位預返距離望鏡早d落3波囉

係咪唔可以一野踩落幾個波?
要4跟住放離合3放-2放-1停?

唔可以，考試一定要逐個逐個波上或者落

我考沙田路試冇上過4波都ok
應該唔太關事

想問如果沙田練路試 咩時間會比較少車？
上次練其中一條路都用咗45分鐘...

但少車得個行字，有咩好練？

順源圍線轉威爾斯果個位一定要入第2條線
同埋番去小瀝路睇情況行最右線

有無好大力chok一chok? 如果有，又好嘈，就係因為速度唔夠慢

今日上完第一堂強制，雖然無跌車，但d反應同操作唔係好掂

1. 關於起步，阿sir教係扭小小油定住先慢慢放極力子，
但其實先放極力子 去到摩擦點先比油得唔得既？

2.停車落一波，係去到個位 架車差唔多停>拉極力子落一波>左腳順便落地？？
如果我係差唔多到停車位置前>拉極力子落一波 >極力子唔放 到停車位置再煞停架車，咁樣有無問題？

3.轉波要收油，一收油門架車就好chok，係咪要好慢好小幅咁收？

1. 你的想法係正確，不過初學係好難掌握邊個位係摩擦點，好似係部車冇咁嘈冇咁震就搵啱摩擦點。但係鬆極力子鬆得太快會彈極力子死火，所以定少少油係會冇咁易死火。

2.會判係空波行車

3. 好明顯你收油太快，油要慢收。

on99一問
n年前學私家車出過學牌，但fail左無再考
而家電單車再出學牌應該揀再次申請定係加領車輛類別

1. 比少少油咁放起步順d無咁易死火
有d速度咁起步都會減少撐幾下先騎順架車

2.拉實極力子唔放行太遠係空波滑行會行，就停先好拉

3.太慢又收哂油好易死火，通常收極都定少少油

利伸 我都只係啱啱pass左強制，不一定啱

2.空波滑行會肥先啱

是但剔得架啦

唔係強制都係教臨力拉極力子
一次過2轉1再停車咩

係呀
同我段野有衝突嗎

咁即係架車停車前一刻，拉極力子 轉1波 停定架車 一氣呵成？
定係未到停車位置前，先轉1波先，到停車位置淨係拉極力子+頭尾煞掣？

唔該巴打，定油有無好貼士，次次明明扭dd都好似好嘈，好驚比得太多 起步衝出去

「定係未到停車位置前，先轉1波先，到停車位置淨係拉極力子+頭尾煞掣？」

呢個啱！

定油前係要先講你隻手擺油門角度，右手手腕平時係輕微gut少少，當扭少少油門定油時, 手腕同手指應該係同一水平線。咁就可以揸得舒服又唔駛驚扭大油。

唔會特登轉左1波先架喎, 差唔多停車就一次過拉極力子, 轉1波, 停車落腳

我阿蛇教係停車位前三至五米轉一波之後再拉極力子同埋頭brake停車。

絕對唔需要, 正常行車係唔會用1波, 要停車就直接由2波轉落1波停埋就得, 唔使做多餘野

我學都係一次過落波加停

正路一定係咁, 你落左1波先唔係話唔得, 但無意思者, 又要再拉多次極力子

強制條路我都唔覺得有時間距離做到咁多個STEP

路過幫推

首次申請
理得你有拖頭20牌 你第一次一定係首次申請

H子兄，你都學緊26？

吸引架
考慮中
要收下料

其實觀駕都有老強出片既

thanks

小妹刀想學=3=

睇緊政協沙駕同貴記差幾多

報左名先啦，差唔多到下年8月後先有得上老強呀。

YES
諗起都灰

舊觀駕
唔係而家新觀
改埋地址

一直都唔明點解1,2牌咁多資料
條條路線要詳細有詳細要精簡有精簡
但係26全部資料都好唔流通咁

係囉
我係沙駕學阿sir都係咁教
差唔多到格仔就一次過落一波同停車

鴨駕都係咁教，停車格大約一個車位前一次過二轉一同停車，唔使放極力子

要停係格入面

之前跟過呃錢輝係教早啲落一波，溜前多一陣先停咁樣會冇咁易空波滑行，但係我發現如果行緊三波前面燈位轉黃燈，距離未必夠做咁多動作，反而駕院方法仲實際

但強制個場咁細，要落波先再停車太急啦

如果強制衝燈急煞，點先可以轉得切一波？

唔駛轉一波

2波可以熄匙推走，唔洗落一波

請問各位巴絲，紅圈位置有死車停泊。我渣26係圖中白van要過讓線位，但死車阻擋住我睇大路既兩條線既車。

如果以上情況，我應該點做？

1. 係讓線位先停車shoulder check，發覺睇唔到大路既車再做開車前shoulder check，開前少少停車做shoulder check，但車頭唔好超過死車再睇睇大路兩邊情況。情況許可就做多次shoulder check，比油出大路。

2. 知道有死車擋視線，直接開前少少停車做停車shoulder check，但車頭唔好超過死車再睇睇大路兩邊情況。情況許可就做多次開車shoulder check，比油出大路。

以上shoulder check洗唔洗做咁多次，同埋邊個方法係可以令到路試合格？

1
讓線前睇唔通一定要停
再開前停先唔會肥
過咗讓線停 考官可以當你無觀察

點解每次起步前會比幾吓油先

跟得出面師傅就應該係講路試啦
我都唔熟一次拉離合2轉1再停車
一係太急搞到落地唔穩
一係太慢又怕空波滑行

停車後即刻開車 係咪望一次望鏡望盲點就得？🙏

睇呃錢輝啲片話係
但我會望多次
反正望多次又唔會肥

每次開車停車cut線扭頭左右望做多啲包無死

我以為講緊老強

岩岩強制pass左
屌由尋日開始勁緊張
由上堂到補鐘從未試過一take過完成整個過程
仲諗住今日肥硬

恭喜你
慢慢長路而家先開始

係
4月先路試

如果石鼓街左轉出巴富街 左線有校巴/死車
應該點處理？

新手出車有咩推介？ 巴打點睇cb300定ninja？

路試更加唔使咁麻煩，你過得強制無理由一次過2轉1停車都搞唔掂
太慢空波滑行？ 係講就停車先一次過轉波停車，只要你拉個極力子係為左停車，同埋個距離咁短，點都唔會計空波滑行

唔係，點都應該照望，每一秒個路面情況都可能有變化

因為強制唔太會捉拉太耐離合器所以冇乜問題
但係路試我諗應該會捉
我大約一個車位多d 先可以2轉1再停會夠順

不嬲都係講緊就停車先做架喎
唔係叫你離遠已經拉極力子轉1波溜過去再停呀

睇下死車近唔近路口，如果好近就直接轉中線，如果有一段距離我會轉左之後再做過死車動作

我就係講緊我一次過做距離太長
一個半車位
怕捉空波滑行

1個半車位唔會空波滑行，完

第一個case
咁打完左燈
駛唔駛即刻打右燈做轉線動作

收到

6-7年前考過路試肥左（李健）
依家想再考過牌

想係駕院考（私家8字）但佢要我報埋強制堂（唔洗再考）總數75xx

大家有咩建議

咪就係睇你揀價錢平定私家8字囉
無得又想平又想要私家8字架喎

直接一轉就轉去中線，所以唔駛

出左架ninja400，等緊12月到

今日考強制 本身驚自己衰轉波同停車
點知去到第三個task右轉起步衰咗兩次死火
比人剔咗唔合格

排期下年6月再交$1700

62800，下一輪淨黑同淨紅色就61800

有冇得排快期？

我問過佢 佢話最快都要六月
雖然唔知佢講真定講假
但我遲啲都要上庭正審
早同遲同我嚟講都無分別啦

牛肺到仆直

利申：強制考舊觀

新觀？

沙田駕駛學院

岩岩報左李健埋單唔洗3000
唔洗迫我再上強制
當重新上堂考多次路試

有冇得淨係報強制試重考？
新觀同沙田比 新觀係咪會快好多

巴打 邊間訂？2021？

強制仲耐過我排路試

泰力啊，係2021色，等緊

強制篩走咗少部份人嘛

竟然 你幾號訂？
等我仲傻GG咁等佢出公告

10月5號，淨色果兩隻要2,3月先有

咁我聽日都去訂了...
都會換啡呤 咩色無所謂

新果隻綠色係11月有一轉船，唔知你趕唔趕得切

等我好消息

高身車 有無咩好介紹 我190高
但唔要大CC

爬雞

爬雞is the best

唔多熟，今日去左富運常樂打
兩條都係要打左4，5圈先
之後就無乜問題

我最唔掂係轉右落黎個下，
成日失平衡
如果可以去打練習翻幾圈先就好

我初初都係要熱身
如果你練到熱完身冇問題其實可以練返路試
每行一次就上常樂打幾個圈走人
練下個感覺

唔使太擔心 敬德其實幾闊落

10點場，無時間熱身

我都今朝pass咗

Ktm duke

恭喜晒

恭喜巴打 我星期五都考

已訂 藍色 12月中到尾到
多謝巴打你個極有用資訊

岩岩天光一Take pass 好緊張

真係要練多啲 要做到練習0出錯 咁考試就唔怕

8字唔好驚 其實係老強果時練多啲斜路開車 到出路面都唔怕 同埋幻想係個B字咁打 唔係8字咁打 都好啲

同埋多謝新觀導師 有問題真係咩都答

我2月報名 10月拎P 覺得好神奇

恭喜巴打唉個時無上黎睇post就報左沙駕強制 排勁耐

唔知係咪臨考先踩狗屎，對鞋仲要係新
結果犯左個從來無犯過既錯
斜路開停唔記得落1波

係咪要7日後先可以排快期

有冇舉手同考官講落右腳入番1波起步

發現個下未停哂
但嚇一嚇提起左少少右腳唔夠半秒
即時轉翻1
已經俾佢tick失平衡
總之衰on9

早知真係2波停左佢算

咁我地係同一批喇，會唔會咁好彩同一日去攞車呢

唔知呢 其實我12月16先考
P到會可能一齊攞車
P唔到我搵人幫我揸走

不了

加油啊ching，考邊度

想問下如果而家報名，強制試要排到幾時？

想問輕微幾多個先fail

新觀d呀sir真係幾鬼好人

聽過d師兄話出年6月

沙駕強制排到出年7月

我都覺，不過最緊要自己肯問，我考mook嗰陣個阿Sir會好詳細咁話我衰啲乜，我就俾心機咁記住，最後可以1 take pass，得閒要返去請佢哋飲嘢

條路夠晒短，正，到時泰力相唔相認好

我即場畀左2封利是佢地

你都好有心，會帶定利是封喺身

諗住合格就畀

留個TG黎一齊hehe

上完強制第二堂，又有問題

1.好多時2波轉彎時 驚太快/失速死火，我就比住油+踩住尾迫力過，比阿sir話我煞住咁揸唔得，咁考試係咪會肥？？

2.關於急停，如果無著燈 唔可以停車要轉彎再黎，
我覺得呢度好難，成日沖得太前唔夠位過彎，有咩辦法改善，係咪應該一過條衝燈線 唔理有無著燈，就要收油+減速？

1. 慢速打字我都係用呢個方法 架車好穩wor

2.其實測速度只係去到黃色格仔，過咗嗰個格仔已經可以收油

又或者咁講，轉灣嘗試攞大個灣就定速行，等轉直部車就可以。唔需要俾油。

第二急停又係擺直部車就放膽俾大油就會著燈。

建議你可以再試下如果唔著燈都要短時間減慢部車再走多一圈衝燈。

咁我想問如果唔著燈再走多圈，
係咪全程2波行就得？

全版輕微都唔會肥，同一項2個輕微先會S

記得好似係，唔需要停車

係呀，唔使停。但計埋頭一次，前後得3次機會衝著燈。

係呀
即使衝得著燈停車都唔需要落返一波

唔該咁多位巴打
你哋之前上堂有幾多人一班，
我上2堂都成10/11個同學，
排隊練衝燈 試得3次就夠鐘落堂⋯⋯

我沙駕
一堂都係7至8個人咋喎
你地咁多人變相練習時間少左

我另外加左6個鐘練衝粒

衝燈
老強不嬲最多12人，我前年學就收唔足，9人上煙

習慣臨停拉極力子順手落埋一波

我成日唔敢衝太快 好多時未夠22km/h 但係都停唔切/收唔慢

想問吓衝燈假如著左 急煞係咪頭尾break都用 因為習慣主要用尾制 頭制成日跌

我覺得只要一過黃格就落break，係好夠時間將車停低
我停果陣尾break大約用七成，前break用三成
唔用前break考官可能會肥你喎

答1，其實都唔算係定油嘅，你愈放極力子就會feel到愈冇動力想死火咁，所以其實要慢慢俾多啲油，我都係新學剛剛pass強制，我個陣起步俾油聽到轟轟聲會有啲怯收番啲就死火，不過練多啲就ok，同埋最主要原因係學院啲練習車太鬆

沙駕排強制排到出年暑假

驚閪咩 22好慢 撞你唔死 轉緊彎都要keep住個速準備比油

要報名真係趁早

6-7月已經報名，前幾日考完筆試，今日預約強制

差唔多架啦 我上年12月報 早兩日先考完強制

Pass?

Pass 應該4月路試

之後成個人飛左上鐵絲網

我都聽過阿sir咁講喎

琴日用街車打8字打極都跌 今日用觀駕學院車考
打打下有車駛入黎打左4個就收工 考完8字開始緊張 因為我覺最難個part過左 隻腳係咁震 踩break都踩唔到 要用手break
最後1take pass 諗諗下都幾-6

恭喜哂
我考嗰陣有車喺閘口出，要停低讓佢，之後要打多兩三個先收得工，total打左五六個

臨出灣已經要開始畀油嘞 加速中
攞直架車先大啖油有機會唔著燈或者太大啖之後急剎跣軚

今個月30號考 報左自咖 想係29號BOOK M仔練多次 但係FULL 有冇CHING知邊度可以租到

你考邊度

天光

今日pass筆試
新觀駕最快要7月25上第一堂強制

癡撚線
報咗強制重考
排到6月

要日日打去問有冇快期

有時搭van仔，望住車速22km，感覺好慢。但係到自己揸強制衝燈，22km總係覺得好快咁。

睇嚟仲要時間適應

排到6月真係唔識渣

想問八字上去右轉果下點打得窄d 天光考八字條啱好窄

就係咁啦
搭van仔四五十都無咩
自己揸未到20已經驚

恭喜巴打路試加油

我都試過落唔試波，一次入怡成坊近河畔行緊3波一轉彎前路有架van突然停車尾入泊車，落唔切1波，最尾2波急停，好似考強制咁
一次沙田圍路轉入牛皮沙街又係行緊3波，去到第一城站行中線轉右前面架小巴又突然停係班馬線落客，落得切波但同架小巴勁近，差啲隊埋去，真係考試記住見到小巴同的士要預返2-3個車位

行慢d啦 早d減速

最遲咪4，5月先上強制堂，點會唔識

睇來你無2秒行車距離

多數正常渣 pass 左都係鳩tick

真係錯大獲野 eg 失平衡 落腳 轉灣唔拎頭
就會直接大tick

油箱夾實/上身放鬆，手把可以拎出少少等自己有多D活動空間就無咁緊張，放心比油上的同時輕輕印住尾brake。都重係驚的話就係平地習慣下用尾brake過灣先。

利申:天光道2

最近想學電單車, 想問有冇邊間平同埋又教得好?
上網睇左貴記有個plan有得任學, 有冇巴打俾下意見

係常樂果到逼自己單線多小小要轉到 咁係敬德一定夠位

26界3毒瘤：貴記，K&K，呃錢輝

可唔可以講下原因點解貴記唔好? 佢個任學plan我自己覺得係咁操唔係應該好快練得熟?
另外有冇推薦下邊到學好?

想問下路試 停車前二波轉一波洗唔洗拖波
定係可以好似考老強咁直接二波踩一波落左腳？
同埋停車唔記得落返一波可唔可以直接二波起步？

車牛肺到可以拎去劏。

拖波即刻離合器控制不當
阿sir 無教咩
你啲問題一定會講

強制堂阿sir已經有教唔可以拖波行車架喎
你真係有去上堂？

啱啱排期上強制試堂
要等到下年八月
即係要起碼下年12月先有得考強制試
有冇咁撚耐啊...

利申 新觀駕

一樣有機會肥你失平衡

拖波即係點?

3去2，2去1呢啲叫拖波

你係轉波咋喎

拉住極力子由得架車溜前先係拖波

拉住極力子溜前叫空波滑行-->一定肥

拖波應該係高轉冇收慢直接拖極力子落波,落個一下會chok同勁嘈,所以好多人會拖波補油keep住個高轉,咁部車就唔會太chok同嘈,聽好多師兄講好多考牌官都唔太鍾意考生做呢個動作

利申:半桶水,有錯請指點

有冇師兄會一考完強制試就上路試d堂然後學牌出車自己練

有冇人都係 上星期強制試8號波 今日打黎話改到1月8號 ....

應該唔係鐘唔鐘意
係睇成速度同波段無適當銜接
或者無選用適當波段
正確落波係 減速，落3波− 減速，落2波−減速，落1波，停車，拉極力落左腳

其實考官點知我用緊乜野波？考46時就話坐係隔離睇到晒，考26佢點睇？

呢個問題我都問過阿sir,佢話考牌官通常都係你左後方,佢會數你上同落波既次數

聽引擎聲

睇你手腳動作同車速

清，筆試同強制考左未？

出左車日日落樓下練 12月考

未考強制，之前考van過左筆試，依家新手咩都唔識去報電單車

咁揀間就腳既駕院報左強制先，合格左強制先去諗路試，依家強制都要出年下半年先有得考

頭先睇左好耐結果上網報左新觀駕全包，根住有巴打話A1平好多

A1車殘呢

A1同新觀都好似係 駕院旗下
A1之前有師兄話伏…無記錯好似話排期耐

新觀駕好多人報…無咩聽過伏
同埋價錢比較……堂數係咪一樣？

上網報未打嚟確認資料…無得cut咩？

最穩陣都係報左強制先，上完3堂睇下自己搞唔搞得掂，pass先睇下報邊間路試…幾多堂到會夠用！

不過你報駕院個d 全包plan
可以用路試堂…嚟練強制堂
分開報定報全包…有好有唔好

已經網上俾左錢cut唔到，算啦試左先
不過個個都話排期好耐，到時都無左熱誠

噚日收到電話改咗下個月5號

重諗住今日一定落雨練唔到車
點知雨都冇滴

有冇巴絲一陣都會係天光道操車

沙田嗎師兄

報左就唔好諗咁多喇

係呀

廿堂左右，每次上2堂

點解會差咁遠有排等

請問各位巴打，考丈球場報邊間好？
會學牌出車練路線記路線
再報堂係想用學院車狂操8字
再俾阿sir執兩劑睇做正手勢
求賜教

Pass左強制
路試到三月

坐等新車到

自咖

唔好報呃錢輝就ok

大球場路線好難，又塞又多車
如果前面塞緊，但前車隔一間又行前小小
咁係咪唔應該行。直到條路行順左先再郁？

訂左咩車

至少夠你開車上腳再停定落腳同前車重有1~2個車位距離先好郁

是但
邊間都係一樣
電單車自己練就得
你仲要學牌出車，更加唔洗理邊間

利伸：一堂一對一都冇上過，1 take pass
啲人比勁貴跟個輝sir，我真係諗唔明

練緊車就照行，練短距離起步停車
真係熟既，極短距離都可以做晒成套動作

今日上完強制第三堂，
強制個場d彎好細，仲有暗斜既，
我一起步想轉彎前上2波點知死火，
阿sir就叫我過左彎先轉，
係咪架車太慢所以我死火？

係咪正常可以有快期？

我問佢強制有冇可能會有快期
佢就畀咗個電話叫我打去問
可能問完有嘅就可以攞個期掛

雖然九成都唔會有, 等咁撚耐邊個會去取消

祝你成功（ btw 你衰咩老強）

望得唔夠遠
轉彎頭轆踩線
簡稱衰戇鳩

入彎之前唔小心扭左下大油
個人呆一呆咁就收咗皮

巴打係咪沙駕 我同你同場

9.21天光落雨改期仲未有消息

係阿，今日你係咪上1:30

zx25r

pass左強制 幾時可以去申請學牌 想買車

7日後去吸牌

師兄咁捨得揼本玩車

11月學26
想問下邊到買頭盔好

一齊加油有無興趣一齊去補鐘，留個tg加

我係車迷城買，個度有得試，其他唔知有無

學牌保險幾錢一年

唔好畀貧窮限制想像

好似三千八左右

咁你應該慢得幾誇張
2波死火，應該真係就黎停車唔記得落一波先會發生

一步到位享受生活

有冇最平全新羊推介 代步用

頭盔王 黃

有幾個關於路試嘅問題想問：
1. 想問下喺燈位前停咗之後，其中一隻手可唔可以離開手把？例如想調整下倒後鏡、整理下頭髮果啲咁

2. 都係差唔多嘅問題，燈位前停咗之後，隻左腳嘅擺位可能會太前太後，我可唔可以提腳擺去個舒服啲嘅位？定係考官都會當失平衡？

3. 喺停燈位之前，落波好似話有兩種方式，第一種係3、2、1波即刻落（防止落咗n波嘅可能要踩4下）；另一種係預先見到前面係紅燈，就提早落咗2波先，再去到差唔多停落埋1波再行到適當位置停。有得揀嘅話，我通常會選用第二種方式，個問題係，落低咗去1波行嘅時候，部車啲轉數唔知係太低定太高，會好震好嘈下，有冇方法可以改善？

1.2 都唔得
2考官考前仲講明唔俾彈弓腳

3.試下去到停個下先轉一波

2. 停定冇問題喎，導師教停定落咗腳可以擺返個自在啲嘅位，考試我有咁做都冇問題

反而1. 冇問過阿sir唔肯定，考試嗰陣左邊鏡較得唔係幾好都唔敢郁
照計右腳踩實冇溜前溜後應該冇問題

建議你可以問返導師穩陣啲

1. 可以舉手同考官講要較好塊鏡
揀個靚位左燈停定，舉手，講咩事

2. 理論上可以，小小唔覺

3. 見到就停車，落定2波先，要有呢個習慣
揸棍波46都係咁

補充
理論上1係唔應該出現
因為你開車前已經做好晒準備

除非係塊鏡好鬆，行行下移左位（特別係右鏡）

有冇人最近肥咗路試😔😔

唔該哂咁多位

較鏡果到，好多時開車前我以為自己較好咗
但因為冇後面嘅車畀我做參照，我行到出馬路先發現較得唔好
假如我喺試場考試，我喺出車前有冇方法可以較鏡較得準確啲？

1，2我做晒都照pass

但係2轉番1可唔可以唔一次做哂
即係轉完一波放離合, 行少少先再拉離合停車
棍波46可以2波停車再慢慢轉唔洗咁煩

可以, 但多餘
同埋1波正常只係起步用, 行車係應該2波或以上
你成日咁轉1波會chok/易失平衡, 亦都加大左自己失誤嘅機會

緊係可以啦
如果前面慢車
打死都落返一波啦

用二波死頂，隨時死火
急起上黎，又會落右腳

之前考老強，d汗入眼，停黃格嗰陣伸手入去抹都ok

豪爵 2皮有找

大陸野不了

我覺得電單車比貨van、巴士難考。
好多貨van 佬手車好屎。

本身揸開46 自練一上車就變左遊車河mode
想問下大家點樣自律又有效率咁練路試？
假設係練2節閒日夜晚

手車屎同難唔難考無關係
最主要46要練車唔係咁易
26又平咁易
睇合格率 26第一次合格點都高過46

每次練車都諗住重考要等半年up

啱啱睇運輸署數字
丙部路試合格率
貨van 係50幾%
電單車只係40幾%

46第一次係合併試 得20幾%
26有40幾%
但2者仲未減重考個批人
所以點都26高

所以搵私人教好多都想你肥再學多次
但大型學院都係打工
你肥唔肥對佢無乜影響。
試過有私人教嗰啲到考嗰日換咗你支車尾兩邊旗仔，
等你泊位度唔到位，
好彩手車好
正PK。

咁仆街
放旗仔係考商用車？
貨van好似著燈多？

貨van好易考
電單車好難考
貨van 重考已去到80%泊位50%路試
電單車睇唔到，但只係41%
人人唔同，我就一take 貨van, 三次電單車。

重型，好似泥擋嘅旗仔。

初初都有呢個問題
尤其是天光道揸去樂富練八字嗰程
一俾人推就開行油

行考試路線就乖乖地做足考試野啦
唔係嘥錢嘥時間
車河揸46慢慢遊

想問下啲戇鳩嘢我自己去咗筆試
但之後又想26同46同期一齊學
而家去報個啲passage 好（但好似蝕咗佢幫我搞報名費）定係另外搵私人報好？

Sor巴打 miss左個留言

2月先考強制 但係駕院幫我book曬11月上 係咪太早 有無得改

早得好誇張

可以改
DL佢個app就得

係咯 個時報名佢死都話啱嘅啦

加油師兄

加油啦

考電單車排期咁耐，唔明點解你仲笑得出

佢係笑咩？

我都係二月考，巴打諗住幾時開始上堂

改咗12月同1月上

你個個post都要出聲話電單車考試排期耐
你想點姐

佢想屌9d未來foodpanda車手
阻住佢考牌

考26既人多數都有46牌，合格率高d係合理
考46既人0經驗自然低d合格率

佢自己考就得
人地考就有罪

我7月20..
上到都5/7、8/7、10/7
咁早上完..唔知改唔改期好..

我覺得咁樣幾好
考前一日再補鐘

唔洗睇都知你屌邊個

我同你差唔多都係上堂隔左個星期就考
最多咪加鐘

12月尾考跑馬地，得架啦知道唔好搵brian輝
，咁請問應該報邊間？
同埋最後一個月開始學係咪會太趕

最怕到時無位加鐘..

請教下我個 開面頭盔 入面……內綿層底下係發泡膠嚟？
咁全盔…係咩物料？

都係發泡膠，你係唔係想講 full face?

揸去邊都做足動作，咁就得

$15000？

我一堂一對一都無上過咪又係一take pass
洗$15000都仲要唔知考唔考到

係啊想問full face
睇下個內層會唔會係另外一種物料……影響到全盔重量！
原來一樣係發泡膠！

聽日考筆試, 係咁E 睇過下本道路使用守則
做埋駕駛學院個APP D 題目夠唔夠?

為考試嘅話, 本野可以唔使睇, 淨係down幾個筆試app狂做記晒佢就得

咁又唔得
有好多問題好多app都冇問到
本書一定要睇

佢會唔會出咩咩法例係幾月幾日生效嗰D

你做唔夠者，幾個app咁做一定包晒

應該無呢樣野

其實真係唔使擔心，筆試好易，只要你有溫過下實pass，當日我3分鐘就做完出返黎

我做過好多個啦
有d試題好多mock都冇

只可以話做app一定夠考試, 大把人都係咁樣溫, 當然你想知背後原理就可以睇書
正如讀書一樣, 可以溫雞精notes for考試, 想知多啲就睇晒成本教科書

佢有啲題目係將app嗰啲融匯貫通再問返你，不過你做過晒app一定識答。

為快一定狂操app 做實戰
利申 冇睇過本野 淨係玩app 過左筆試